\documentclass{TWReport}

\title{Verbale 5: 31 Ottobre 2024}

\author{Carraro Agnese}
\participant[present]{Carraro Agnese}
\participant[present]{Dal Bianco Riccardo}
\participant[present]{Marcon Giulia}
\participant[present]{Monetti Luca}
\participant[present]{Pioli Andrea}
\participant[present]{Pistori Gaia}
\participant[present]{Vasquez Manuel Felipe}

\editor{Carraro Agnese}

\reviewer{Piola Andrea}
\classification{Interno}
\duration{1h}
\version{1.1}

\begin{document}

\frontmatter

\begin{table}[h]
  \centering
  \renewcommand{\arraystretch}{1.5}
    \rowcolors{10}{twlightblue}{twlightblue}%
        \begin{tabularx}{\textwidth}{|>{\centering\arraybackslash}X|>{\centering\arraybackslash}X|>{\centering\arraybackslash}X|>{\centering\arraybackslash}X|>{\centering\arraybackslash}X|>{\centering\arraybackslash}X|}
        \hline
        \textbf{Data Modifica} & \textbf{Versione} & \textbf{Annotazione} & \textbf{Autore Modifica} & \textbf{Data Approvazione} & \textbf{Autore Approvazione} \\
        \hline
        {04/11/2024} & {1.1} & {aggiunta versionamento e durata riunione} & {Agnese Carraro} & {05/11/2024} & {Andrea Piola} \\
        \hline
        {31/10/2024} & {1.0} & {prima stesura del documento} & {Agnese Carraro} & {01/11/2024} & {Andrea Piola} \\
        \hline
    \end{tabularx}
\end{table}
\newpage

\showPartecipants

\section*{Ordine del giorno}
\begin{itemize}
    \item Rilettura delle valutazioni dei capitolati.
    \item Completamento della candidatura.
    \item Gestione della repository di GitHub.
\end{itemize}

\section*{Resoconto}
\begin{itemize}
    \item Sono stati valutati i rischi che si potrebbero incontrare e la loro mitigazione, è stato definito un calendario suddiviso in due fasi principali per lo svolgimento del progetto. 
    \item È stata effettuata una revisione delle valutazioni dei capitolati che non sono stati scelti, completando così la stesura della candidatura.
    \item È stato caricato l'ultimo verbale interno del 29 ottobre su GitHub. 
\end{itemize}

\section*{Decisioni Prese}
\begin{enumerate}
    \item Si è deciso chi trascriverà la candidatura in LaTex.
    \item Si è deciso come gestire la repository di GitHub per quanto riguarda il caricamento dei verbali.
    \item Si è deciso di tenersi in contatto per l'invio della candidatura.
\end{enumerate}


\end{document}
